%%	build-queue:
%%	
%%	¦¦¦ very first run. No .ist files yet
%%	¦¦	index, citation/bibliography or glossary changed
%%	¦	every change apart from the above mentioned. Double run for labels and toc.
%%	
%%	¦¦¦xelatex
%%	¦¦makeglossaries
%%	¦¦makeindex
%%	¦¦bibtex
%%	¦xelatex
%%	¦xelatex
%%	

\RequirePackage[l2tabu,orthodox]{nag}
\documentclass[10pt,a4paper,titlepage,twoside,german,final]{zhawreprt}

\include{packages}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\if false
\include{glossaryentries}
\fi

\include{zhawSetup}
\title{Projektidee: [Trip]od}
\shorttitle{Projektidee}


\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\section{Ziel}\label{chp:Objective}
Geplant ist ein Ferienplaner namens "[Trip]od".\\
Der Ferienplaner dient zur Verwaltung und effizienten Planung von Ferien für Einzelpersonen oder ganzen Gruppen. Die Applikation dient also zur automatischen Datensammlung relevanter Daten um möglichst kostengünstig die Ferien geniessen zu können. Dazu wird es eine Webseite als Schnittstellenplattform geben, welche die gesamte Verwaltung übernimmt. Auf dem Server läuft dann die gesamte Logik wie API-Aufrufe, Datenverwaltung, Filterung oder Ausgabe.
\notes{\item Ziel der Webseite(z.B. Information, Spass, Lernplattform, Chatroom, Werbung)}
\section{Produkteinsatz}\label{chp:FieldOfApplience}
Das Produkt gilt der öffentlichen, nicht-kommerziellen Nutzung und ist für Gruppen wie auch Einzelpersonen geeignet. Das umfasst Personen jeden Geschlechtes, Alters oder Region (Mehrsprachigkeit ist für die Seite vorerst jedoch nicht vorgesehen). Es sollen Personen mit Reiselust angesprochen werden, welche aber vielleicht kein grosses Budget zur Verfügung haben, wie Studenten. Das Programm soll auch eine Möglichkeit der Reiseplanung für Firmen oder Vereine darstellen.
\notes{
\item Anwendungsbereich(z.B. kommerzielle Nutzung, private Nutzung)
\item Zielgruppen der Webseite(z.B. Alter, Geschlecht, Region etc.;z.B. Studierende aller Fachhochschulen in der Schweiz, Studierende der ZHAW, Studierende der School of Engineering, Studierende einer Klasse)
}
\section{Produktfunktionen}\label{chp:ProductFunctions}
Der Ferienplaner ist über einen eigenen Account zu verwalten. Jeder Reisende braucht einen eigenen Account (Dummy-Accounts für Gruppen könnten eine Alternative sein). Mit diesem Account lassen sich neue Ferien anlegen, denen andere Accounts hinzugefügt werden können. Bei Gruppen ist der Gruppenersteller automatisch der Gruppenadmin. Ferien können nun terminlich eingeschränkt, Abreise- und Rückkehrdaten festgelegt und Reiseziele bestimmt werden. Weitere Einstellmöglichkeiten (Minimum-Budget, Maximum-Komfort, etc.) können ebenfalls bestimmt werden. All diese Parameter können vom Admin uneingeschränkt und von Gruppenmitgliedern nach Revision des Admins und anderer Gruppenmitglieder aufgenommen werden.\\
Nun kann auf Knopfdruck die Berechnung gestartet werden. Dabei werden über die API's von mehreren Anbietern Angebote gesammelt und Rechnungen getätigt. Der Output soll aus den Kosten der Ideallösung (Auswahl der Möglichkeiten evtl. ebenfalls möglich), einer Tabelle der buchbaren Mittel und einem Zeitplan bestehen. Das effektive Buchen geht dann aus Sicherheitsgründen weiterhin händisch über den Admin.
\notes{
\item Nennung der wichtigsten Arbeitsabläufe, die mit der Webseite durchgeführt werden können
\item Weitere Ideen/Abgrenzungen(was kann die erste Version noch nicht; was wären weitere Funktionen für nächste Versionen etc.)
}
\newpage
\section{Gruppenvorkenntnisse}\label{chp:KnowHow}
\begin{table}[h!]
\begin{tabular}{|r|l|}
\hline
\textbf{Name} & \textbf{Vorkenntnisse}\\\hline\hline
Fabio Costi &
\parbox[t]{11cm}{\textbf{Ausbildung:} Informatikmittelschule (plus zwei Jahre Berufserfahrung)\\
\textbf{Programmiererfahrung:} Vier Jahre Ausbildung plus zwei Jahre Berufserfahrung\\
\textbf{Programmierkenntnisse:} \emph{VB.NET}, \emph{C\#}, \emph{Java}, \emph{VBScript}, \emph{Javascript}, \emph{C}\\
\textbf{Webtechnologiekenntnisse:} erfahren\\
\textbf{Projekterfahrung:} In kleinen Gruppen mitgearbeitet und ein Zweierteam (Industrie) geleitet
}\\\hline
Raphael Emberger &
\parbox[t]{11cm}{\textbf{Ausbildung:} Konstrukteur(2+ Jahre)\\
\textbf{Programmiererfahrung:} Autodidaktisch seit 2012\\
\textbf{Programmierkenntnisse:} \emph{VB.NET}, \emph{C\#}, \emph{Java}, \emph{VBA}, \emph{VBScript}, \emph{Matlab}, \emph{Lua}, \emph{C}, \emph{C++}\\
\textbf{Webtechnologiekenntnisse:} relativ erfahren\\
\textbf{Projekterfahrung:} An Maschinenbau-Projekten(Studium, Industrie) mitgearbeitet oder geleitet.
}\\\hline
Nicolas Kaiser &
\parbox[t]{11cm}{\textbf{Ausbildung:} Konstrukteur (plus zwei Jahre Berufserfahrung)\\
\textbf{Programmiererfahrung:} keine\\
\textbf{Programmierkenntnisse:} wenig Erfahrung in \emph{Java} (selbständige Vorbereitung auf das Studium)\\
\textbf{Webtechnologiekenntnisse:} keine\\
\textbf{Projekterfahrung:} an Maschinenbau-Projekten mitgearbeitet
}\\\hline
Julian Visser &
\parbox[t]{11cm}{\textbf{Ausbildung:} Informatiker SYS\\
\textbf{Programmiererfahrung:} ein wenig in der Lehre und im Selbststudium. Vor allem im Web-Bereich\\
\textbf{Programmierkenntnisse:} \emph{Java}, \emph{C\#}, \emph{Perl}\\
\textbf{Webtechnologiekenntnisse:} \emph{HTML}, \emph{CSS}, \emph{Javascript} (\emph{Jade}, \emph{SASS}, \emph{JQuery}, \emph{Bourbon})\\
\textbf{Projekterfahrung:} An Projekten während der Lehere gearbeitet.
}\\\hline
\end{tabular}\caption{Grundvorkenntnisse}\label{tbl:KnowHow}
\end{table}
\notes{
\item Beschreiben Sie Ihren Hintergrund (Ausbildung, Berufserfahrung), Programmiererfahrung (zeitlich und inhaltlich), Erfahrung bezüglich Webtechnologien(zeitlich und inhaltlich) und Projekterfahrung(zeitlich, Umfang, Methodik, Rolle im Team).
\item Diese Angaben verlangen wir individuell für jedes einzelne Gruppenmitglied. Sie sind wichtig, um abschätzen zu können, ob die Umsetzung Ihrer Projektidee realistisch ist.
}
\newpage
\section{Anhang: Dokumentation Brainstorming}\label{chp:AppendixBrainstorming}
Die Ideen wurden in drei Gruppen unterteilt:
\begin{itemize}
\item Spiele\\
Spiele, die alleine, zu zweit oder mit mehreren Personen gespielt werden können.
\item Information\\
Applikationen, die spezifische Informationen liefern. Grappler, Filter, etc.
\item Sonstiges\\
Exoten, wie Simulatoren.
\end{itemize}
Die beim Brainstorming gesammelten Ideen wurden tabellarisiert, anhand von Kriterien bewertet und ihren kriteriumsspezifisch gewichteten Gesamtwert berechnet.
\begin{itemize}
\item Know-How\\
Der Wissensstand der Mitglieder bezüglich der Idee.\\
Wird mit 2 gewichtet, da das Wissen um den Sachverhalt massgebend ist.
\item Interesse\\
Wie gross das Interesse ist, die Idee umzusetzen.\\
Das Interesse wurde als wichtigstes Kriterium auserkoren (Gewichtung: 3), da die Motivation unter fehlendem Interesse leiden würde.
\item Umsetzbarkeit\\
Ist der Umfang des Programmes zumutbar?\\
Da es unerwünscht ist, das Projekt nicht beenden zu können, wird diese Kategorie mit 2 gewichtet.
\item Erweiterbarkeit\\
Existiert die Möglichkeit eines Ausbaus der Applikation?\\
Die Erweiterbarkeit wäre "nice-to-have" und wird deshalb mit 1 gewichtet.
\item Originalität\\
Gibt es schon viele ähnliche Lösungen?\\
Ob es bereits Lösungen dazu gibt, ist nicht von grossem Interesse. Der Lernefekt ist wichtiger. Deshalb wird diese Kategorie mit 1 gewichtet.
\end{itemize}
\raggedbottom
\pagebreak
Damit wurden dann alle Ideen bewertet:
\begin{table}[!h]\centering
\begin{tabular}{l|c|c|c|c|c|c}
Name & \rotatebox{90}{Know-How} & \rotatebox{90}{Interesse} & \rotatebox{90}{Umsetzbarkeit} & \rotatebox{90}{Erweiterbarkeit} & \rotatebox{90}{Originalität} & $\sum$\\\hline
Gewichtung & 2 & 3 & 2 & 1 & 1 & 9\\\hline\hline
Ferienplanung & 1 & 1 & 2 & 2 & 2 & 13\\
Aufgabenheft & 2 & 1 & 2 & 1 & 0 & 12\\
Scripter & 1 & 1 & 2 & 2 & 1 & 12\\
Automat & 1 & 1 & 2 & 1 & 2 & 12\\
Flappy-Bird & 2 & 1 & 2 & 0 & -2 & 9\\
Pong & 2 & 0 & 2 & 2 & -2 & 8\\
Planeten-Simulation & 1 & 0 & 2 & 2 & 0 & 8\\
Mastermind & 1 & 0 & 2 & 1 & 0 & 7\\
Gitarrenakkord Sucher & 1 & -1 & 2 & 2 & 1 & 6\\
Online-Budgetplaner & 1 & 0 & 2 & 1 & -2 & 5\\
Notenübersicht & 2 & -1 & 2 & 1 & -2 & 4\\
Evolutions-Simulator & -1 & 0 & 1 & 2 & 2 & 4\\
ASVZ Besetzung & 1 & -1 & 1 & 0 & 0 & 1\\
Fitness-App & -2 & -1 & 1 & 2 & -2 & -5
\end{tabular}\caption{Ideen}\label{tbl:Ideas}
\end{table}
\notes{
\item Liste der fünf wichtigsten „Ideengruppen“ mit ein bis zwei erklärenden Sätzen pro „Ideengruppe“
\item Fünf Bewertungskriterien (Tabelle mit Kriterien, Skala pro Kriterium, erklärendem Satz pro Kriterium, allfälligen Gewichtungen, Begründungen der Gewichtungen)
\item Übersicht Bewertung der Projektideen (Tabelle, ohne Kommentare)
}
\end{document}
